鷸蚌相爭漁人得利呢個故事都幾撚on9

隻蚌一係畀隻鷸食，一係畀漁人食，係咪都要死，老閪都夾撚住隻鷸攬炒啦，根本冇得揀，隻蚌做錯咗啲咩？

呢個故事只係陳述結果
無話on ng on 9

岩, 素食撚又贏

佢冇用愛去感化隻鷸

細個聽係屌鳩隻鷸同隻蚌唔合作唔溝通

無人咁解wow。

只不過係話明知再鬥會一齊死不如唔鬥。

香港人中文其實好燃差所以概念好混亂。

細個聽既版本係漁人更容易捉佢地
d 海鮮都係要

佢有話隻蚌做錯咩？

都係一個比喻啫
2個靚仔同爭一條女
結果俾個中年有錢佬食左

食晒兩條仔

我記得小學果本中文書，呢課個插圖入面個漁夫有六隻腳趾

搞到個個係度笑冇人點理課書講咩